[問卦] 去了大陸後，我真的嚇到了，台灣怎麼輸這麼多？

品蔥轉發ptt
Ptt 個格式好閪

真的進步了 去年羅湖車站終於在小便斗加裝隔板 拉屎間的門終於加大
不用拉屎的時候跟外面的人面面相覷

如果以經濟學角度 這供需有毒 你可知道深圳空屋率高達26%嗎
中國的一線城市街道都是農民工一個月2000辛苦來

手機掉的話呢 我朋友在公車上遇到扒手 手機被偷 身上又沒現金 結果下不了公車
呵呵 還有中國人算善良 借給他兩張毛投幣下車

跟你介紹一下什麼叫城中村 我推薦入門點是廣州石牌村 一個城市兩個世界代表
還有中國的賓館旅館酒店有分內外賓 你這高尚的台灣人住不了內賓 自想為什麼
這國家特別愛面子
我在中國游手好閒 最愛民間考察了

大陸這點比較好
牆壁都是什麼自由民主敬業 掃黑除惡 我認為你會非常喜歡這些標語

一樣啦 電瓶車到處在人行道鑽 上次去鄭州 路上的機車不輸給台灣啊

我人生第一次看到裸奔是在中國解鎖
我人生第一次看到地鐵上有屎也是在中國
不說這些 先比較火車高鐵上的分貝數吧 中國人講話很愛用吼的
看手機影片都當作在他家客廳 聲音放超大

我在天龍國沒看過

來了來了 大外宣最愛拿硬體來洗軟體
因為太監最愛批評嫖妓的人了

大躍進跟文革時代不是嗎

倒是今日台灣名嘴還在說吃不起茶葉蛋真的很丟臉

不過我得說 中國一線城市物價真的貴 日本拉麵店一顆蛋要十元人民幣
店家的荷包蛋也要五塊

你要說現在普工一個小時14~18 農民工月薪2000 一顆10圓的蛋是什麼概念？

抱怨一下 深圳八方雲集關門了 幹！ 雖然比台灣貴了20% 但是我偶爾會想吃啊

我是資方代表啦 不小心可以上 前程堪憂 Boss直拒 失聯招聘 拉鉤上吊
我大概知道薪資水平 呵呵 車尾燈！？

你怎不說那些沒禁飛的自然景點！？那才是中國吸引人的地方
還有所謂進步 你是說像深圳每天燒錢的燈光秀？

像這種文 都是只去過大城市的人會發的文
小弟在上海住過一年 深圳住過四年
去過重慶 成都 長沙 東莞 廣州
去過25個國家 歐洲 澳洲 美洲 東南亞 東亞 各國
中國這個地方
講白了
還真的落後
首先講講支付寶
外國人又不能用....去中國旅行 還不是要用現金??
支付寶這種東西根本走不出去
信用卡才是真正走遍世界的東西

那邊現在也有master 但是大部分還是銀聯居多 而且似乎跟國外的master不太一樣 自己搞一套支付寶只不過是中國人自嗨的東西而已

如果你懂得看看整個世界
信用才是代表著個人身份地位的東西
支付寶講白了
是中國人根本沒有信用 所以之前信用卡一直推不起來
所以支付寶這種有多少錢才能做多少消費的產品才會快速的普及
結果行動支付普及以後
中國各大銀行反而開始強推信用卡 支付寶也開始搞信貸的那些功能

說到貸款 中國人真的誇張我還沒看過哪位沒有跟馬雲借過花唄的
而且這邊貸款app特別多 秒到帳的呢 真是方便呢

所以我看過他們以債養債的方式是 自己買一台刷卡機或條碼收款機
自己對自己付款 以債養債 這種設備在中國垂手可得

你還以為是進步
其實剛好相反
你們是現在才開始建立信用制度 比別人不知道晚了多少年
你用支付寶能走遍世界嗎??? 連去香港澳門都行不通吧

我先說一下我在港澳經驗
支付寶跟微信可以在港澳用 但是 只能用綁銀聯卡且實名制的帳號
第三方支付的餘額無法在港澳使用 這是井蛙我的使用心得

這種東西 你還以為是進步啊?
井底之蛙耶
中國的那些東西 講白了都是一些自嗨產品
跟世界是不相容的
你出國要用GOOGLE地圖 還是百度??
你出國把妹你覺得要加她是會有微信帳號還是有FB IG帳號??

最近流行"面具"

你在微博上面只能跟中國人互動
人家在推特是跟全世界互動 甚至包含美國總統耶
歐美日一樣會用紙鈔
照你的標準 全世界只有中國先進?????

TL;DR

而家支那真係先進，想游水唔洗出門都游到

唔洗飛都有得睇大瀑布

點解班網軍外宣講既每一句野都可以套用係佢身上究竟係咪高級黑

還有支付寶超方便，就連菜市場都可以用真的方便 新聞有報導 嫖妓後 還被傳喚說明 警察非常方便

呢條友真係曲直難分

係我格式執錯咗 真的方便之後嗰句係回覆佢嗰個人講

篇野好難睇 (difficult to read)
其實係TLDR